是日晚餐 蒸三文魚皮

話說香港人真係好鍾意食三文魚
成日話有蟲 但食放題又會一盤盤三文魚咁上
食壽司基本上又係主打三文魚

閒時都會去壽司鋪買包三文魚皮❨17蚊❩返去蒸
壽司鋪師傅廣東話同英文都係麻麻哋
但日文又幾流利
見佢扮得咁有心 應該啲料都ok
不過一包六條要食足三晚先清曬會悶先先

如果咩野都唔落基本上麻煩度都係3-4分左右 ❨10分滿分❩

側側頭唔好意思

材料 3-4人份
三文魚皮2條
少量鹽

調味試過用蒜蓉 黑椒 同欖角
有次招呼個韓妹食就勁鍾意食欖角 當堂成包比佢拎走
不過今日簡單啲落鹽算

食韓妹

安全起見都係洗下先
希望洗走啲蟲蟲

98

炸試過未？

洗好都係簡單切一塊塊
為免洗多樣就針板都唔用凌空切

落啲玫瑰鹽

同場整埋個水蛋就入爐

上生粉空氣炸
不過功夫多 好耐無整

lm

但蒸食落口感會唔會好核突？
我好唔鐘意食魚皮 但炸魚皮就鐘意

唔會架
唔同炸魚皮咁淨得皮
好係皮邊肉咁
食落同火炙三文魚差唔多

唔食生野

屋企人都係咁上下 唔鍾意刺身
整黎個就fit 到佢地 ❨仲平好多❩

魚皮好核突

整個白汁三文魚蜆肉意粉啦

咁要買骨腩試下
等自己一個自私食可以試試

煮埋我個份呀絲打

做有j 絲打

十分鐘後見

pmed

收到 一陣揾你

留名

Lm

我想嘔呀

出世啦

賣相

個post 好撚腥

真係咁差
落埋壽司豉油就食得

Btw 我想食蒜蓉粉絲呀

無問題

哇好臭

隔mon都覺得腥, 試下餵街貓或狗啦
不過我估佢地聞到都走...

唔識擺盤真係唔掂

好似好難食

應該唔止擺盤出事
啲色水先最大劑

點解唔去煎......

蒸太耐，老火啲魚皮會un

真係無法 手機影唔好 屋企燈光又衰
明明之前招呼人都不時煮黎碟 都清曬

拎去炸算啦，而家好似發霉咁，濕立立

一煎就黏底 太薄
魚扒就ok

直視暴之根源，別為義人傷悲

真係無un...
唔知點講好
始終大家食完都無意見
似乎張圖真係唔up 好過up

up 埋佢 死就死

食開咩?

蒸三文魚好嘔心

個賣相真係

三文魚嘅油脂好撚腥

買肥少少去煎啦 個賣相真係唔吸引

成條就咁焗已經好好食

洗乜切

炸，焗好d
蒸應該腥撚到仆街

炸魚皮咪算囉，感覺應該腥到癲

睇到個樣笑到仆街

哇

我屋企會放係光波爐叮到卜卜脆
骨腩一係叮，一係煎
一包好撚抵食，又好食

btw樓豬咁整，唔腥咩

我諗得我三個覺得正。好想試下

隔住個mon都覺聞到陣腥味

食落真係無問題 已經清曬
唔係都唔up 上黎同大家分享下
估唔到衰相搞到評論一面倒負皮

既然大家覺得炸好啲都可以up 張大家睇睇

咁咪幾好

正想講

樣既問題 我都係prefer 蒸

之前認真擺

我老母用嚟煎

認真擺，又好似唔差
不過炸同煎其實好熱氣，但食落口唔油
蒸油唔油架？
除左欖角蒸，仲有乜玩法

想買三文魚煎 去壽司鋪買定急凍鋪買好

謝謝你啊巴打
蒸當然有油啦 勁肥美嗰下
不過洗碟嗰個 要用廁所索緊層油先洗就易啲
蒜蓉 同 黑椒都無死嘅
玩重口味啲試過蒜蓉豆豉醬
個人都係偏好就咁蒸

壽司鋪我見開都係魚皮 骨腩 魚頭 都比較難煎
想煎去冷肉or 超市買三文魚扒我覺得好啲
不過一塊都4x 相比食魚皮自己唔捨得比

蒸三文魚

食開煎三文魚，今鋪蒸嘅我都想一試究竟

試下啦 真心覺得ok

好怕魚皮嗰種潺潺的感覺

炆仲好味

本來好認真 一見到製成品笑左出聲

最鍾意就咁落啲椒鹽煎 油都唔洗落
未試過蒸 下次試下

真心同大家分享 估唔到搞成咁

隔住moon 都聞到陣腥味

由佢沉啦 腥親大家
下次新po再入嚟支持你

其實熟3文魚都幾好食

謝謝你
食落真係唔錯的 雖然我知無人信
再諗下聽日整咩

魚皮你唔撚攞去煎炸焗攞去蒸，唔撚屌你都唔得

仆街中輻射咁wo大佬

慣咗
隨便

好撚鍾意魚皮
應該好好食

炸應該好食啲

感動

我信你呀唔好sad啦

浪費哂 依個位整三文魚醬油漬先係最正

製成品前睇落都70 80分
估唔到落差會咁大

有無骨同鱗架
有時食啲三文魚皮又有骨又有鱗

有冇人試下清蒸三文魚頭

謝謝你

無
買皮就係因為唔洗lur骨咁麻煩
鱗舊底有少少 要用刀去鱗 但唔知係咪聽咗意見 而家鋪頭都去曬先賣 我諗都睇你去買間鋪頭做法

邊度買？

壽司鋪
好多間都有
佢切完三文魚做刺身
淨返魚頭 魚皮 骨腩 魚尾都成日賣返出黎
1x 蚊到可以煮幾餐

慳妹

魚生三文魚或者靚果d冰鮮三文魚又甜又香
試過用嚟整老少平安
或者打邊爐都好正

超級市場果d平價急凍三文魚就腥到貓都唔屌

咁整會唔會好腥

有j

可分享下之前係惠康見到面頭幾靚就買咗包返去整
點知真係面頭嗰塊靚

唔會 成日整比唔同人食都係清枱